西環集中營：國民利益受影響 美更關注港 - 季陶

西環集中營：國民利益受影響 美更關注港 - 季陶

中聯辦主任王志民早前批評有人去外國「唱衰香港」。資料圖片

早前中聯辦主任王志民不點名批評有國家想打香港牌遏制中國，指有人去外國唱衰香港，還用到「被祖先所唾棄」激烈言詞批評。有民主派人士稱，王的言論無非想阻嚇民主派到外國反映香港情況，但無法阻止外國就香港事務表態、甚至有所行動。據知曾建議檢討香港獨立關稅地位的美國國會及行政當局中國委員會（Congressional-Executive Commission on China，CECC），將加強針對香港事務工作，包括有更積極行動，恐怕王志民也無法阻止美方行動

相關新聞：楊岳橋提私人草案：予港府、法院域外管轄權

代表團下月訪港聽意見

美國國會及行政當局中國委員會主席麥戈文眾議員（Rep. James P. McGovern）與共同主席魯比奧參議員（Senator Marco Rubio），早前先後就《逃犯條例》及佔中九子判刑迅速表態，對修例及判刑作批評。有知情人士對季陶說，有鑑於香港「一國兩制」、「高度自治」被侵蝕情況越來越嚴重，影響美國商界及國民利益，原本主力針對中國事務的美國國會及行政當局中國委員會，會大幅加強關注香港事務，「以前CECC主力睇中國，香港只係其中一部份，以後會變成主力睇中國同香港」。

知情人士說，有關轉變顯示美方未來會更多、更積極就香港「一國兩制」、「高度自治」被侵蝕情況表態及行動，「呢啲北京、中聯辦都冇辦法阻止到」，而CECC代表團將在下月訪港，就年底公佈的報告聽取香港各界不同意見，「到時咪睇建制派有冇本事說服到人、北京同港府敢唔敢唔畀佢哋嚟香港」。

季陶
周一、三、五刊出

上一則
上一則
外國紛表態 退讓空間大減

下一則
下一則
官指無悔意朱牧澄清曾致歉 張達明質疑裁決錯誤理解英國案例

楊岳橋提私人草案：予港府、法院域外管轄權
唐偉康晤民主黨 續關注修例
外國紛表態 退讓空間大減
邢福增憂支援地下教會涉經濟罪「宗教奉獻恐變非法集資」